19歲學生站近扔汽油彈人士被控暴動 警員疑中武漢肺炎未能出庭

2019 年 8 月 31 日，本港多區發生衝突，警方晚上於銅鑼灣拘捕多人，控以暴動罪。其中一名被控暴動罪的 19 歲男學生，今（9 日）在區域法院受審。控方於開案陳詞指，暴動發生在晚上 8 時 10 分軒尼詩道近崇光百貨，有示威者向警方投擲汽油彈，被告與扔汽油彈的人站得非常靠近，並在逃跑時即場被制服。

至於拘捕被告的警員昨日發高燒，正等待武漢肺炎檢測結果，今日未能出庭作供。

控方指，案發時被告自願身處案發地點，知悉該處的情況，夥同其他參與暴動的身份不詳人士共同犯案，涉及最少 3 名或以上的人，於非法集結中干犯破壞社會安寧的行為，即向警務人員投擲汽油彈。

點解企得近都當暴動?
警察企得唔近咩? 唔當警察係人 ?

希望呢隻死黑警中武肺死唔去，餘生吸啖氣都辛苦過人